\documentclass{article}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}

\usepackage[
    backend=biber,
    style=apa,
    sortlocale=de_DE,
    natbib=true,
    url=false,
    doi=false,
    sortcites=true,
    sorting=nyt,
    isbn=false,
    hyperref=true,
    backref=false,
    giveninits=false,
    eprint=false]{biblatex}
\addbibresource{../references/bibliography.bib}

\title{Notizen zu KI in der Medizin}
\author{Käthe Linke Aguirre}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\abstract{
    Dieses Dokument ist eine Sammlung von Notizen zu dem Projekt. Die Struktur innerhalb des
    Projektes ist gleich ausgelegt wie in der Hauptarbeit, somit kann hier einfach geschrieben
    werden, und die Teile die man verwenden möchte, kann man direkt in die Hauptdatei ziehen.}

    \tableofcontents

\section { Einführung: Was ist KI? }

   
Künstliche Intelligenz (KI) ist die Fähigkeit einer Maschine, menschliche Fähigkeiten
wie logisches Denken, Lernen, Planen und Kreativität zu imitieren. KI ist einer der 
großen technologischen Fortschritte unserer Zeit. Ihre Entwicklung schreitet 
rasant voran und die Einsatzmöglichkeiten nehmen zu. KI ist ein wichtiger Bestandteil nicht nur in der Informatik,
sondern auch vieler anderer Bereiche unseres Lebens. 
KI wird zum Beispiel,... 
\begin{enumerate}
    \item in der Bildung verwendet. Adaptive Lernplatformen wie Knewton, Quizlet und Duolingo bildet bieten Nutzer individuelle Lernsysteme. Sie können mit automatisierte Tutoren, die Schülern bei ihren Aufgaben helfen.
    \item in der Architektur verwendet. Sie kann zum Beispiel Gebäudeentwürfe generieren.
    \item in der Kunst verwendet. KI kann mithilfe von generative Modelle, Kunstwerke erstellen oder auch mit KI-Programme, Musik komponieren.
\end{enumerate}

Auch in der Medizin spielt KI eine bedeutende Rolle. In meinem Dokument werde ich mich
mit dem Einsatz von Künstlicher Intelligenz beschäftigen und ob dieser Einsatz
ethisch vertretbar ist oder nicht. 


\section{Wie wird KI in der Medizin verwendet?}

Künstliche Intelligenz (KI) wird im Gesundheitsbereich in verschiedenen Bereichen 
eingesetzt. Dies kann in zwei Teile geteilt werde und zwar: Nicht-Medizinprodukte und Medizinprodukte. Damit wird es 
gemeint, dass KI in der Medizin sowohl medizinische Zweckbestimmeun 



Sie wird verwendet um Krankheiten zu diagnostizieren, potenziell bösartige Läsionen oder 
gefährliche Herzmuster zu markieren und Ärzte bei der Interpretation dieser Signale zu unterstützen. 
Außerdem kann KI genutzt werden, um relevante Muster in digitalisierten medizinischen 
Daten zu finden und präzise Entscheidungen zu treffen. 






\section {Welche Probleme können vortreten? Ist es ethisch vertretbar?}


\section{Kann die KI Ärzte ersetzten?}

\section {Zitat}






\input{section_ai.tex}

\printbibliography

\end{document}
